(民主黨賣XX)憶釣魚台撞船案 日前外相：首相下令放中國船長

日本「產經新聞」報導，前原誠司接受專訪時表示，2010年9月7日在釣魚台列嶼（日本稱尖閣諸島）海域發生日本海上保安廳（相當於海巡署）巡邏船與中國漁船相撞事件，首相菅直人下令釋放中國漁船船長。

當時由民主黨執政，對於釋放中國漁船船長一事強調是「檢察單位獨自的判斷」，否認政府干預放人。

前原表示，為了出席聯合國大會，2010年9月21日他啟程前往美國前，與外務事務次官佐佐江賢一郎等外務省幹部到首相公邸參加學習會。有關因涉嫌妨礙公務而遭日方拘留的中國漁船船長，首相菅直人用相當強烈的口氣說：「給我放人」。

前原誠司問為何要放人，菅直人說，同年11月在橫濱市召開亞太經濟合作會議（APEC），擔心因拘留中國漁船船長一事，導致中華人民共和國主席胡錦濤不來橫濱參加APEC。

當時中方要求日方釋放漁船船長，並採取停止官方協商、人員往來等各種報復措施。

前原表示，胡錦濤不來也無所謂，不來是中國的損失。但菅直人說：「是我當APEC主席。就照我的話去辦。」

前原後來向當時內閣官房長官仙谷由人報告：「首相下令放人。」當時外務省官員也坦承是首相下令放人的，但後來菅直人接受「產經新聞」採訪時說：「我不記得了。」

「民主黨賣XX」是咪國際定律黎？

共產＝我共你產，你唔可以共我產
民主＝你係民，我係主